貓和老鼠

好多年之後，湯姆已經好老，主人唔再喜歡他，家裏新來的貓咪也總是欺負他。當貓咪們再一次將湯姆的食物扔出門外時，湯姆拖着已不再靈便的腿走了好遠，才將那塊沾滿灰塵的奶酪撿回來。它長舒了一口氣，在貓咪們的嘲笑聲中，小心翼翼的將奶酪放在牆角那個結滿了蜘蛛網的老鼠洞門口。

繼續

湯姆看著那佈滿蜘蛛網的老鼠
像期待謝利會再次走出來，像以往的日子
你追我趕
身後的貓一直在嘲笑湯姆
可憐的湯姆不知道，謝利再也不會走出來了

有一天
謝利面前出現了另一隻貓。
因為TOM生病而感到寂寞的謝利很開心，
謝利放了個老鼠夾，藏在牆角想捉弄它。
那隻遲鈍的貓聞到了老鼠味，
一口咬住了逃跑的謝利。
當JERRY快要死去的時候，他發覺了：

「老鼠絕對不可能打過貓的。」

每次湯姆都是假裝被謝利「打敗」，
而故意不去抓住他。

more